Google Drive取消無限儲存空間無人講?

免費Google Drive教育版也取消無限儲存空間，一間學校將設 100TB 上限

眾多大學愛用的 Google Workspace for Education 過往提供無上限容量供符合資格的使用者使用，不過根據 Google Workspace 的最新說明，預計 2022 年 7 月之後將限制 100TB 的使用上限。

容量限制政策上路之後，各個機構能有多少儲存空間使用視購買的授權數量而定。

如果是購買 Google Workspace for Education Fundamentals（舊稱 G Suite 教育版）的機構，可獲得至少 100 TB 的集區雲端儲存空間，供機構共同使用，須注意的是，所有檔案都會計入這個額度，包括 Google 雲端硬碟和相簿檔案，以及 Gmail。

如果是購買 Google Workspace for Education Plus（舊稱 G Suite Enterprise 教育版）的機構，每購買一份 Google Workspace for Education Plus 授權，共用集區就會另外獲得 20GB 的儲存空間。如果是繼續使用 G Suite Enterprise 教育版授權客戶，只要每購買一份付費員工授權，共用集區就會另外獲得 100 GB 的儲存空間。

舉例來說，某某大學如果購買了 5,000 份 G Suite Enterprise 教育版授權，儲存空間就會是 100 TB（基本儲存空間）+（5,000 份授權 x 100 GB = 500TB）= 600TB 的可用儲存空間。

針對管理者 Google 也提供一系列的因應辦法供管理者查看儲存空間的使用狀況，包含可以分析離群值的帳戶報告來查看那些使用者使用了最多容量，或是使用 BigQuery 查看儲存空間用量，也可以考慮將資料轉移到 Google Cloud Storage 等，如果需要進一步的輔助可以查看 Google Workspace 說明。

如果是校友但不確定母校用什麼方案的話，相信過陣子就會收到母校的通知信，告知校友該怎麼處理存在 Google Workspace 裡的資料了。

好似已經講咗一排
係你冇留意

Old news...

好耐之前，呢度已經有人講

我啲av

其實好想串你，但係由於我係一個有禮貌嘅人所以串都費事

比開788買2TB

Same here

仲有買office 365 連one drive 1TB

通常upload一大堆垃圾上學校google drive
一大咋動漫呀劇集個D

岩岩放監?

樓主用緊IE？

d人係咁亂用又賣folder比人
唔bam先奇

Google one payed

有無人想夾用google workplace Enterprise 無限空間?